查騙案提議同袍撕掉證據 警長作供：純粹講笑

身材肥胖的已婚碼頭散工涉騙取女友及其胞姊逾360萬元案。控方今傳召警署警長伍劍雄出庭，並再次播放警方不慎未有熄掉錄影機所拍攝的片段。伍承認片段中稱「喂X！大X鑊呀……當聽唔到……又話Dyson風扇又話剩」、「當唔X知去X咗邊」等的男子，其實是他本人，而非辯方昨指的偵緝警員李宏達。

伍解釋片段中他提及所謂「唉呢啲宣傳單張嚟嘅，搣X咗佢囉」等只是開玩笑，強調警方向被告所出示的證物包括單據必須列為證物，「無可能搣咗佢，呢啲係純粹講笑！」

伍今在庭上逐一解釋指，「喂X！大X鑊呀」這句說話只是嚇一嚇負責錄取警誡會面的警員畢華康，因爲畢未有完成所有證物包括單據的分析，便為被告錄取會面。而他當時稱「當聽唔到...當唔X知去X咗邊」，前者意指他不會主動向上司提及未有分析一事，後者則「當啲單據唔知擺咗係邊，所以冇分析到，咁會鬧少啲！」

而當畢問他「啲單據咁問唔問好呢？」伍回應「你咪話呢啲唔關事咪得囉……唉呢啲宣傳單張嚟嘅...搣X咗佢囉之後！」則全是開玩笑。案件下周四續，伍將出庭接受盤問。

控方另傳召警司陳少鳴出庭，辯方指他曾向被告恐嚇指「如果搵律師會害死你阿媽同老婆」，藉此要求被告認罪，以換取釋放被告妻子及母親，陳否認。辯方問及被告與妻子被羈押在警署的位置時，陳一度指「位置有冇調轉我唔知，阿法官」，法官聞言表示「我哋唔會叫『阿法官』」，陳隨即致歉表示「唔好意思，法官大人。」

講笑喎 拎埋你老母出黎講笑啦

陳一度指「位置有冇調轉我唔知，阿法官」，法官聞言表示「我哋唔會叫『阿法官』」，陳隨即致歉表示「唔好意思，法官大人。」

d警犬咁撚臭串 今次個官脾氣算好 咁都唔即場屌7佢幾獲

妨礙司法公正

阿法官讀柯定區

呢間案咁警察多犯咗咁多罪都炒唔起 都無香港人關注 香港真係無得救

猶差喎，你鬧佢隨時會俾藍屍屌老母

alpha go